> 题目链接：https://www.luogu.com.cn/problem/P4391

> 标签：前缀函数，KMP，字符串周期

## 思路：

首先理解两个概念（以下字符串的长度均为n）：

**字符串周期：**对于一个字符串 s 和 p $(0 < p <= n)$ , 如果有 $s[i] == s[i + p]$ 对于所有 i $(0 <= i < n - p)$ 成立，则我们称 p 是字符串 s 的周期。

**border：**对于一个字符串 s 和 r  $(0 <= r < n)$, 如果长度为 r 的前缀与长度为 r 的后缀相等，就称 $s[0:r - 1]$ 是字符串 s 的border。



注意到，border的定义和字符串周期的定义极为相似，假如长度为 r 的前缀是 s 的一个boder，那么一定有 $s[i] == s[i + n - r]$ , 也就是说，它的一个周期就是 $n - r$ 。

那么如果我求得的是最长boder呢？那么得到的就是该字符串的最小周期！

这正是前缀函数做的事情。



再回过头来看本题：

**(首先给出结论： $ans = n - pi[n - 1]$ )**

我们需要做的仍然是求最小周期，只不过在**字符串尾部可能会出现循环节的前缀**

假设尾部没有残缺的字符串，那么它的最小周期为 $n - pi[n - 1]$ ，此时，如果我们往尾部增加循环节的前缀（假设为k），那么一定会有 $pi[N - 1] = pi[n - 1] + k$ ，此时的周期也要为 $n - pi[n - 1]$ , 该周期对于新的字符串来说，为 $N - pi[N - 1]$。

也就是说，我们需要证明 $n - p[n - 1] = N - pi[N - 1]$ ，证明如下：

$N - pi[N - 1]$

$ = (n + k) - (pi[n - 1] + k)$

$ = n + k - pi[n - 1] - k$

$ = n - pi[n - 1]$

简单来说，我们往没有残缺的字符串末尾增加了一个循环节的前缀，会让字符串长度增加，但是也会导致 $pi[n - 1]$ 增加，两两抵消

至此，我们就证明了字符串 s 的最小周期就是 $n - pi[n - 1]$



## Code:

> 附前缀函数模板

```c++
std::vector<int> pre_function(std::string t) {
    int m = t.size();
    std::vector<int> pi(m);
    for (int i = 1; i < m; i++) {
        int j = pi[i - 1];
        while (j > 0 && t[i] != t[j]) j = pi[j - 1];
        if (t[i] == t[j]) j++;
        pi[i] = j;
    }
    return pi;
}

int main(){
    ios::sync_with_stdio(false);
    cin.tie(nullptr);
    int n;
    string s;
    cin >> n >> s;
    auto pre = pre_function(s);
    cout << n - pre[n - 1] << '\n';
    return 0;
}
```

